由今日開始叫香港話，而唔係廣東語，文化影響！

呢個係一個心理學
有時候部分香港人唔明，見到部分香港人自我介紹講母語係香港語，就話一定錯，係広東語，而香港人係同中國脫離關係去解釋香港，你更加要講香港語而唔而係廣東語，而語言學上細分係可以講香港粵語/Hong Kong cantonese/Hong Kong language,而你講話広東語，只會令部分唔知香港既日本人，以為香港係廣東一部份=中國，根本好多日本人唔知廣東係邊，講香港語係為左證明香港唔一樣！

加上網絡潮流文化，香港粵語加左好多潮語同混合英文使用，根本廣東人係唔可以完成聽明香港話，所以絕對有資格叫香港語！

如果你覺得我痴線，我只會話你同外國人講野講得唔夠多，你係未夠經驗，係韓國人講既日文亦係叫香港人既語言係香港語，如果你係香港人，由今日開始試下唔好叫広東語，而係香港語，我身邊既朋友已經開始咁做，救香港必須從生活中做起！

一早認同

香港話
Not中國廣東話

講真，我喺廣州不只一次有人同我講你哋香港話乜乜乜，佢哋都一早認為有分別

台妺成日話香港小哥哥，教我說香港話

Push

Push you fucking mother

講蜑家話

以下純粹理性分析:
香港如果要好似星加坡獨立, 必定要有自己既軍隊, 然後再加埋美國駐軍基地先有可能, 但香港本身冇軍隊, 警察基本上效忠中央, 加上今次警民嚴重分歧, 冇可能拉攏到警察, 即使拉攏到, 警察既軍力遠遠不及解放軍, 都係死路一條, 反而如果可以拉攏到廣東省獨立, 拉攏埋台灣, 成立一個廣東同台灣既合和國, 獨立到既機會反而大少少, 如果純粹將廣東話改名做香港話, 除左打飛機自我滿足我睇唔到有咩作用

廣東全部講普通話，話自己係中國人

其實大陸反而一向有人叫廣東話做香港話, 反而係香港人本身先多叫廣東話做廣東話

大陸妺成日咁叫香港話

香港話

點解要拉埋台灣廣東做合綜國，要獨就徹底獨最多就獨立後組成聯盟國

拉埋台灣咁美國自然會幫拖

你問左台灣人未

唔洗問台灣，我作為香港人我第一個反對，廣東起碼算係半個自己人我都反對，更何況係台灣呢啲外族（外族一詞絕無貶義）？！？

認同，台灣係朋友，但唔係同國家

根本係 台灣都叫閩南話做台語

一早甘諗

香港話係廣東話同英文夾雜

之前有文學哥哥姐姐話香港話同廣東話讀音有分別。

英文都可以講做Hong Kongese

唔洗割席既
依家我識好多想粵國獨立
粵人治粵
粵語有2千年歷史又唔係承自中國漢語
而且Cantonese 一詞本身認授性又高
最衰只係本地常常洗腦話粵語念到唐詩所以係古漢語
呢個係本地10大洗腦謊言其中之一

講起蜑家話 其實香港叫Hong Kong 唔係叫Heung Kong 就係因為蜑家話嘅香港讀「康港」

蜑家話啲發音唔難
暫時諗到 例如
Eung 音變 Ong
Um 音變Un
Euk 音變 Ok

康港 = 香港
欣行（hong2）= 音響
康港角 = 香港腳

將蜑家話發揚光大變香港話有冇得諗

利申 蜑家水上人後裔

觀察到新戰術：四散游擊，街坊落場

up

佢哋d粵語用字好奇怪，不了

廣東點會同你獨立 哂9氣

其實我身邊嘅華人(包括中國)朋友一直都係叫香港粵語做香港話係我地自己叫廣東話

生於香港，有種語言叫「香港話」

推

講香港話

中國人從來唔當我地係同胞
一路都叫我地「香港」做「境外」

We speak Kongish

不嬲都係
個D乜撚野內地 中央

全部都係潛移默化洗腦策略黎
之前已經開過PO叫醒人唔好中支那豬既洗腦詭計

覺得啱嘅 請留下正評 請幫手推po

一時又話唔比影相 一時又上嚟求相 你玩曬啦

有啲會話係港語 第一次聽真係唔知咩嚟

同外國人講，我地 speak Hongkongese